Wir planen eine Wpf-Anwendung die als Programm für einen Lieferservice verwendet werden kann. Man kann unter vielen Kategorien und 
Gerichten auswählen. Es gibt Oberspeisen wie Suppen, Vorspeisen usw. man kann dann verschiedenes auswählen und sich ein Menü 
zusammenstellen. Dabei werden die Nährwerte und der Preis für das Menü berechnet. Dann kann man seine Bestellung abschicken.
Es soll so ausschauen das man immer ein Menü aus Suppe, Vorspeise, Hauptspeise und Nachspeise wählt. Der Preis und die Nährwerte werden dann zusammen gerechnet und ausgegeben. Falls man mehrere Menüs bestellt steht in der Ausgabe die Nährwerte für das erste Menü und für das zweite Menü! (Die Menü Nährwerte werden getrennt ausgegeben) Aber der Preis wird am Ende zusammengerechnet von allen Menüs. Des weiteren kann man auch falls man zum Beispiel keine Vorpspeise essen will auch die Auswahl 'Nichts' auswählen die ein Speise ausfallen lassen kann. (Nichts und hat keine Nährwerte)

Edit: 1.) Eine Datenbank mit 15 Getränken, 10 Vorspeisen, 25 Hauptspeisen, 10 Nachspeisen
2.) Menübonus! Ein Menü besteht aus 1 Getränk + 1 Vorspeise + 1 Hauptspeise + 1 Nachspeise = -2,50 EURO